تدريبات لمروحيات روسية على  إطفاء نزاع مسلح في بلد مجاور
 جرت في سيبيريا التدريبات الجوية التكتيكية بمشاركة مروحيات مي آ أم تي شا ترميناتور التي تلقت مهمة بإطفاء نزاع مسلح افتراضي اندلع في أراضي دولة مجاورة أفاد بذلك المتحدث الرسمي باسم المنطقة العسكرية الروسية المركزية العقيد ياروسلاف روشوبكين واستطاع طيارو المروحيات حسب فرضية التدريبات التملص من ضربة وجهها إليهم العدو الافتراضي ثم قاموا باعتراض قافلة سيارات تنقل السلاح وأمنوا نجاح عملية إنزال جوي في المنطقة وقال المتحدث نفذ طيارو المروحيات مهمة الاستطلاع الجوي في المنطقة على طول خط الفصل بين الجانبين الإفتراضيين المتنازعين كما إنهم حققوا قصفا بالقنابل التدريبية في ميدان الرماية بمحافظة نوفوسيبيرسك بغرب سيبيريا وأشار المتحدث إلى أن توجيه المروحيات إلى المواقع المستهدفة تحقق بمساعدة منظومة غلوناس الروسية للملاحة الفضائية  نوفوستي 